[多圖少字遊記] 維也納.哈爾施塔特.布拉格.德累斯頓

利申 識我嘅人勿相認

Total 去左十日，兩日係搭飛機。係趕架啦，普通打工仔打份垃圾工冇咩假期
好多人都係去prague>ck>hallstatt>vienna咁嘅路線，因為我覺得ck好似冇咩特別，寧願去dresden，叫去過德國咁囉

使費：
機票 $6000
酒店 $4000
車票 $1500（預早book嘅巴士、火車飛同請司機，之後會講)
當地使費：$3000左右（tram、metro、食飯、門票、手信）
總共 $14500

裝備：
35L背囊
Xt2 + 16mm F1.4
Iphone 8

上身：
保暖底衫 + 衛衣 + 羽絨背心 + 防風防水褸
下身：
保暖長褲 + jogger pants

貼住兩幅相先

lm
巴打自己去？

Day 1
搭法國航空，13個鐘，係巴黎轉機去維也納

我個背囊

旅程用嘅上網卡，廢廢地，大部分時間都係得3G或者E，不過睇下google map都ok嘅

上到機，個繁體中文都唔係繁體嚟嘅

飛機餐，冇咩特別

全程機係好辛苦，有幾個細路係到喊屌你老母嘈住哂

終於捱到去巴黎

戴高樂機場

去維也納途中，日出果陣連啲雲都係橙色好靚

終於落機了，維也納機場的m記係綠色招牌
（係ig story cap落嚟...所以濛啲）

試下人地啲m記先，好啦我係唔記得影個包嘅
個薯餅嘅質感同味道都唔同香港果啲，一睇就知唔係用萬年油炸

一個包（其實都唔係包，類似香港茶餐廳啲飛碟咁） 一塊薯餅 一杯熱朱古力
大約五十幾六十蚊左右，唔記得
熱朱古力係會俾杯熱水同包朱古力粉你，自己倒落去攪勻。味道我就覺得香港果啲好飲啲

同一個朋友去，酒店分房

Day 2
其實去到維也納落機已經係day 2

機場買地鐵車飛都算易，部機有英文，基本上有得督機嘅，都收信用卡（有錯請指正），nfc俾錢都得（例如visa paywave/apple pay）

去到酒店放低啲嘢，就出發去美泉宮
雖然買車飛唔難，但係搭車好難
唔知點解成日搭錯線？明明已經跟足google map
車站指示又唔係好清楚
去到夜晚返酒店果陣，有個應該當地人問我想去邊，咁我答佢啦。佢話唔係搭呢班車跟住佢同地鐵職員都好好人咁教我應該搭咩車，不過最後係我都係唔識嘅時候，醒起左有uber呢樣嘢既方便又快捷，又唔貴。
我勸大家如果去維也納，除左機場出市區果程之外，

未打完㩒錯制出左post

Day 2
其實去到維也納落機已經係day 2

機場買地鐵車飛都算易，部機有英文，基本上有得督機嘅，都收信用卡（有錯請指正），nfc俾錢都得（例如visa paywave/apple pay）

去到酒店放低啲嘢，就出發去美泉宮
雖然買車飛唔難，但係搭車好難
唔知點解成日搭錯線？明明已經跟足google map
車站指示又唔係好清楚
去到夜晚返酒店果陣，有個應該當地人問我想去邊，咁我答佢啦。佢話唔係搭呢班車跟住佢同地鐵職員都好好人咁教我應該搭咩車，不過最後係我都係唔識嘅時候，醒起左有uber呢樣嘢既方便又快捷，又唔貴。
我勸大家如果去維也納，除左機場出市區果程之外，其餘都可以搭uber，唔使煩。

講返美泉宮
煩緊搭電車嘅期間，見到有中餐廳

搭緊電車去美泉宮，有冇人知係咩意思？

到達～有興趣想知佢嘅歷史就自己google啦

我係冇入去美泉宮嘅，去左賣記念品嘅鋪頭
一開始我以為莫札特朱古力係得維也納先有...點知之後嘅旅程成日都見到

糖

咖啡豆

CD

鏡

唔知咩嚟，墊？

出去行下
周圍都好多呢種石像

行上山，望返落嚟。中間係美泉宮，再後面係維他命市景

擰轉頭，呢個湖有好多鴨同雀

入面係餐廳（冇食呢間）
上到最頂望返落去

肚餓啦～行左去動物園方向

果頭有間兩層嘅木屋，係餐廳嚟嘅，就入左去食嘢

Latte

唔記得豬定雞，唔錯

難食過屎嘅沙律

跟住係附近行左陣就返酒店了，結束呢一日

行上山，望返落嚟。中間係美泉宮，再後面係維也納市景㩒錯隔離

留名諗着6月去

留名睇Dresden 諗緊去唔去

一睇就知豬扒啦

留名，最凍幾度到？

巴打你去美泉宮無咩人
想當年去搵個位影相都難

lm六月會去

留名

Day 3 (part 1)
原本諗住琴晚要去睇歌劇，但係因為要dress code同埋搵都未搵嘅關係所以早啲訓，早啲起身食完早餐就搭車去hallstatt

酒店早餐，冇咩特別

OBB國鐵，我一早係香港用app買嘅，因為長途嘅車飛，愈早買就愈平。車入面環境比我想像中好，有暖氣，座位好闊落，坐落去好舒服（我183），唔會覺得頂腳。每個位前面都有飛機餐枱、垃圾桶、窗隔離有勾可以掛起大褸，或者放上頭頂行李架。廁所細細，但係都好乾淨，唔會覺得污糟/臭。
由vienna搭去hallstatt大約四個鐘，中間轉一次車，途中會有人ckeck飛，攞返app入面個qr code俾佢睇就ok
（我唔係搭呢架只係見到就影下）

個鬼妹話佢返緊屋企，係啲荒山野嶺嘅站落左車

轉車果陣，架車9成都係泡菜人，聽講以前有套泡菜劇係hallstatt拍過，所以好多人去果到旅行四個鐘好快過，轉個頭就落車，好大雪大家唔使驚miss左班船，架船嚟到嘅時間係跟火車的，即係例如12點嚟到hallstatt站，咁12點1就會有船。

藍色果個亭就係賣飛嘅，幾錢就唔記得佢知你係遊客會俾來回飛你（要搭返過嚟搭火車走）。btw呢段路係斜路，回程嘅朋友如果攞喼可能會辛苦啲

上到船，分兩層。因為好大雪，所以能見度好低
好快搭完，好似天星小輪咁

落船行幾步右手邊就係酒店門口

-7 -8左右，都唔夠香港濕凍得幾度咁凍

可能淡季去

未去過意大利 幫唔到你

補返船飛嘅相

Day 3 (part 2)

呢間係成程最貴嘅酒店房，大約$1200一晚。望落好似唔錯，但係浴缸去水塞塞地

沖完涼會係咁

窗望出去，天氣麻麻地如果天清係會見到對面座山。中間果到就係頭先落船嘅碼頭。

告示牌，有德文英文蝗語韓文，叫人守規矩唔好咁嘈

下面呢間係超級市場，嘢食嘢飲手信日用品全部都係到買到

返到酒店食晚餐，歐洲啲麵包係香港人角度嚟講係好難食，因為超硬
條魚話係出面個海到釣上嚟，又真係幾好食另外就係奧地利國菜 炸牛排，可能你會覺得同琴日果碟嘢一樣樣，但係琴日果碟唔係牛嚟
Btw歐洲的可樂如果係杯裝出俾你，通常冇咩氣支裝好飲好多

第三日完～

Opera冇dress code

去過dresden, 覺得幾正
不過去個時大水浸, 成個碼頭浸撚左

Day 4 (part 1)

今日個天清左好多琴日係見唔到左面果座山

左下角係咩嚟？

酒店自助早餐

餐廳望出去，啲雪堆到好高

食完早餐，去多次postcard位影相就趕去搭船了。原本係comfy tour book左司機係酒店門口車到我地去布拉格酒店門口，車程四個鐘，大約HKD$1200一個人。但係因為途中有個地方雪崩所以我地要搭火車去附近一個站，司機係果到等我地。
不幸嘅事情要發生啦！！前一晚已經諗夠唔夠時間落船之後衝去買飛，如果係唔夠嘅我地miss左班車，下一班要等半個鐘，即係話司機要等多我地半粒鐘（落車俾左十零廿歐tips佢）因為比想像中多人排隊買飛，個站入面得一部機不過有暖氣同櫈，可以坐係入面等車。

揸到一半係油站停一停，休息一陣順便去廁所。
雪糕唔太好食，程車其實都唔係太舒服，啲位有啲逼同埋”鄧鄧地”

Day 4 (part 2)

去到布拉格都日落了，去酒店放低啲嘢再去食晚飯。

老城廣場，有人扮北極熊成兩個人咁高

有人彈琴

泰式按摩，周街都係

好多鋪頭都有呢啲公仔賣，有啲個樣再恐怖啲

街邊嘢，目測難食

見到有間玩具店就入左去玩，啲店員見你行過會整蠱你，佢地會著住暴走鞋周圍飛有條蛇滑梯，大人都玩得，最頂果層可以瘋狂踩滑板

成個布拉格都有嘅公仔，好似係卡通片角色

之後再一路行

入左間餐廳食飯，呢碟嘢係成個trip最好食嘅嘢咁大碟 飽到嘔，只係兩百蚊港紙

有個人企喺門口俾人影相，好搞笑

入面仲有jazz live band，有興趣可以試下

繼續行

行到去國家博物館，見到有人獻花

原來係佢逝世50週年
（Jan Palach，1948-1969）是捷克攻讀哲學的大學生，1968年8月華沙公約組織的軍隊入侵捷克，他為對表示抗議，於1969年1月在布拉格市溫賽斯拉斯廣場自焚而死，後來該廣場以他為名。他被視為英雄和希望的象徵，受到群眾悼念。

返到酒店，見到有hmv留聲機隻狗係有故事的，想知可以自己google

第四日完～

冇架咩

香港成日都水浸

冇人理觀眾著咩
有唔少運動look遊客完左一個act就走

學到嘢

夜啲會出post依幾日好忙

泰式按摩係當地人幫按？貴唔貴？

泰國人幫你按，10€一次

咁都幾平

係呀不過我冇按，唔知舒唔舒服

Lm 遲啲都會去布拉格

Day 5 (part 1)

酒店推介嘅找換店，上網睇人地都係推薦依間。不過其實都唔使特登去唱，因為可以用歐羅(人地找返捷克幣俾你)

酒店自助早餐

天文鐘

出發去城堡區，沿經有好多天鵝嘅河邊，有卡夫卡博物館。

一路行上山，去到城堡區，經過安檢就入得，有幾種入場券俾你揀，視乎你想睇幾多個地方~

聖維特主教座堂，入到去啲職員唔俾我戴帽，但係女人又得，唔知係咪宗教信仰問題

打住咁多先好撚辛苦。啱啱轉左部android機，up相果到個相簿排序冇得改遞增/遞減，搞到要逐張upload有冇人知點解決?

連登up相果到個相簿排序冇得改遞增/遞減，搞到如果要post相 要逐張upload
即係新嘅係上面，舊嘅係下面。但係我打遊記要順住upload。就算我揀左舊嘅先，佢up完都係新嘅行頭，有冇人知點解決?

嚟緊會去，參考下先

留名
皮已正

Lm

終於換返iphone今晚出post

想當年由Munich坐巴士過Prague,玩咗2定3日再坐火車過Vienna,好正好好玩，諗返起都開心

好想再去多次

有冇去國王湖，我都好想去呀

想做就做

未去過，有機會

Day 5 (part 2)

聖維特主教座堂是捷克共和國首都布拉格的一座天主教堂，羅馬天主教布拉格總教區的主教座堂，也是捷克最大、最重要的一座教堂。全名是聖維特、聖溫塞斯拉斯和聖阿達爾貝特主教座堂。教堂位於布拉格城堡內，是哥德式建築的精彩範例，其中有許多波希米亞國王的墳墓。

入面好多墳墓同好靚嘅玻璃窗，咁我冇逐個去影啦～實在太多。每個都有塊介紹嘅牌係到，一樣太多嘅關係，too long didn’t read
成個城堡區都幾大下，要行哂真係玩到一日，當中包括好多唔同嘅宮殿同大廳。但係如果本身對歷史冇咩興趣，可能會覺得悶
教堂出面有個高塔，行287級好逼嘅旋轉樓梯（如果有玩過dark soul就知邊隻），上到最頂可以望到全個布拉格嘅市景要另外買飛，好似150czk

利申：我平時唔做運動，一口氣慢慢行唔覺得辛苦，上到到見到有個鬼佬坐係到暈陀陀

不過果日天氣麻麻地好多雲，上到去係360度嘅，依邊係望返去舊城區

睇完風景跟住就落返去繼續行～

黃金巷，22號屋係當年卡夫卡住過嘅，而家全部屋仔已經改建成手信鋪或者展館。佢地啲屋道門係超矮，我米八要烏低入先入到去

煉金術師嘅屋

黃金巷隔離有個入口，行上去有好多嘢睇一層係賣陀錶+有好多盔甲睇，一層係以前古代啲武器，太多了 影唔哂。（啲陀錶又真係幾靚，不過太貴唔捨得買最平都好似要幾舊水）

俾細路著

再一路行會去到刑房，依個唔知咩嚟

望到都覺得痛

困個人入去，慢慢燒熟

依個就吊起個人燒

行完城堡區之後去左連儂牆，好多人隔離有個俾人放愛情鎖嘅地方

日落經查理橋行返去舊城區

跳舞的房子

布拉格市立圖書館，有個由八千幾本書整成嘅書塔。（布拉格有另一個圖書館好靚，叫克萊門特學院Klementinum，不過我冇去到）
這個名為IDIOM的裝置藝術，是出自於斯洛伐克藝術家馬戴依‧克萊恩(Matej Kren)之手。

玉桂卷加雪糕，唔係太好食

周圍買下手信

係黃金巷睇盔甲果到買左個防風火機幾靚但之後係哈維爾市集見到賣得平啲

舊城廣場的琴手，彈好多泡菜人嘅歌，例如river flows in you

返到酒店好奇飲左呢罐嘢，味道有啲似jolly shandy，飲完真係超好訓，第二朝唔想起身咁濟之後係德國行超級市場都見唔到有得賣有冇人知香港有冇得買？

第五日完～

無去ck晒咗

有機會再去

終於有update

盔甲鋪好正

係呀幾百年前嘅盔甲同武器都有

下轉trip會起布拉格玩三日，睇睇下好似唔多夠

三日都夠啦...一日舊城區一日城堡區仲有一日周圍hea

lm
prague真係好正
ck就普通
嗰時都有去Hallstatt
但嗰頭啲住宿真係好貴
最後揀咗個要撘半個幾鐘巴士先到Hallstatt既地方住

我住果間1200港紙左右一晚，係碼頭隔離

預備年尾去留名
巴打幾月去?有冇去聖誕市集?

一月去 過左聖誕

上年6月去左hallstatt覺得overrated
不過落雪應該會好啲

今日出post太耐冇更新

Post呢

說好的出post

港人中歐標準行程 靚係靚 但太多遊客太逼了

打到一半訓左轉頭打埋佢

Dresden唔算啦...
無咩聽過香港人去

但係好多亞洲旅行團必去地方 除左舊城區其他地方成個工廠城咁無咩好睇

我上年去都係住呢間酒店

咁貴 靚女？

其實我都覺冇咩特別

泰國呀嬸

Day 6

食早餐

搭flixbus去drensden，flixbus去到好多城市，電話app買飛好方便。車上座位比想像中闊落每個位都有插頭同usb俾你用。唯一唔肯定係架車有冇廁所我睇台灣人上網寫係有，但係我係第二個站停車上客果陣落車去廁所，啲人叫我去車站要俾錢果個

賣av鋪頭

搭兩個幾鐘就去到dresden，今次冇做足功課，唔係好識買德國啲車飛出返市區

我住係內老城區，落車行一陣就到。陰天，個feel好差好似死城咁，冇咩人，好寧靜

即刻去食啲嘢先，依間麻麻地好食，勝在有多國語言menu，同埋我發覺人地餐廳啲可樂通常都冇氣，除非係支裝/罐裝

廁所出面嘅裝飾

男廁

食完就去到台灣人講嘅「歐洲最美陽台」...呂布爾平台依張相我較光左都好睇少少，當時嘅感覺係完全唔覺有咩特別..陰天 好暗，又多天秤

後面啲建築幾靚，不過依個位好多大陸人

係附近行左陣就返酒店附近搵嘢食
酒店樓下嘅相機鋪

搵左好耐先搵到間餐廳係可以望清楚個menu先入去的，好食好平，pizza係16吋，嚇親只係7.75歐，食左三塊就要打包拎走
意粉係香港的兩倍size

見到其他枱都一人一個pizza...

第六日完～

終於有！

日日咩住背囊行, 點頂得順？

背囊放酒店，隨身物品放喺件褸同褲袋度

Day 7
今日去羨溫格宮睇畫睇雕塑睇珍藏品入面好大，認真睇可以行成日。由於太多展品，所以只係影左一小部分俾大家睇

德國小學雞

之後去左聖母教堂，今日超好天，個feel完全唔同門口有條友扮天使叫人俾錢，冇影廢事捉住我叫我俾錢

入面好多人，一樣唔俾我戴帽，唔知點解
冇咩特別，坐左陣就走

出面有busker，打鼓幾勁

晚餐，豬手好食過香港果啲好多有冇人知tips其實要俾幾多？

行超級市場，好多種monster energy

Day 7 完～

係德國h&m見到（唔知香港有冇）
€24.99

Day 8

返香港

Dresden機場，兒時玩具

歐洲機場廁所都有依啲不過唔知點買

係阿姆斯特丹機場轉機，好大條萬樂珠

Bye

～全篇完～
～多謝收看～

請問由布拉格去維也納係咪唔駛過海關同入境？
唔該

我搭火車同私家車，中途冇出入境同海關嘅嘢要搞。
如果你搭飛機就應該要過海關？
出入境就唔使，因為佢地係神根公約嘅國家，豁免左。
例如：
你香港飛去布拉格要做出入境，布拉格去維也納係唔使做出入境，然後維也納返香港先要做出入境
（唔肯定啱唔啱）

唔該曬，我諗我會揀自駕

第時試下試下ee card

好用？

巴打請教下，想知當地治安點？
小妹諗住帶相機（Sony FF），有冇發生強搶之類既事情？
因為機同支鏡都頗貴

我果陣住布拉格幾日

其中一日去左Dresden day trip

寧靜城市

我本身危機意識好重
都覺得成個trip冇咩邊到危險
冇俾人偷嘢搶嘢
唯獨係布拉格最多人，要小心啲

係好靜

諗住10月尾去
算唔算係好既時間
大約10日時間

天氣應該幾舒服

28/10 係捷克獨立日
好似有閱兵睇

最擔心係日照太短 搞到on99咁就天黑

值得一睇？

唔肯定有無 2018係獨立100週年所以大搞
不過獨立日應該有特別節目